【澳門直擊】料嚴重水浸水位高路面2.5米

超強颱風「山竹」正集結在澳門的800公里範圍內，澳門氣象局今早約11時發出一號風球，下午6時會改發三號風球。氣象局指今日上午11時，「山竹」集結在澳門東南約790公里，對澳門及珠江口沿岸地區構成嚴重威脅。預料「山竹」明日(16日)日間最接近澳門，早上起風力將會明顯增強，最大風力達8至12級，並有頻密大驟雨，16日凌晨至早上發出八號風球機會為非常高。
氣象局又指，今日下午至晚上發出紅色風暴潮警告為高，受「山竹」引起之風暴潮影響，低窪地區明日(16日)中午至晚間會出現1.5至2.5米嚴重水浸。由於「山竹」風力強勁，澳門當局呼籲市民盡早做好預防狂風、大暴雨及嚴重風暴潮的安全措施。澳門風暴潮警告分五級，紅色是第四級，代表預測水位將高於路面1.5至2.5米，最高是黑色第五級。
澳門政府表示，為保障市民的生命安全，位於低窪地區的公共停車場將於懸掛8號風球或發出橙色風暴潮警告(第三級)後一小時關閉。15個低窪地區公共停車場於八號風球或橙色風暴潮期間關閉的停車場包括馬六甲街、宋玉生廣場、亞馬喇前地、藝園、青怡大廈、祐漢公園、氹仔中央公園、永寧街、麗都、栢樂（外港客運碼頭）、快達樓、氹仔客運碼頭、澳門科學館、下環街市及澳門新批發市場停車場。
澳門當局指，懸掛八號風球1小時後，當地駕駛者可在不影響交通情况下臨時使用全澳約15公里相當於可停泊3,000台私家車或25,000台電單車長度的夜間泊車位及上落客貨位泊車，但八號風球除下後需盡快駛離相關地點，以免影響交通正常運作。
為緩解泊車問題，澳門多間博彩企業因應政府呼籲，將由今日（15日）中午12時正，至下周二（18日）中午12時止，向當地居民免費開放各旅遊休閒娛樂綜合體內總數2,770個私家車車位，包括1,000個位於威尼斯人、金沙城中心、巴黎人賭場的車位。澳門政府部門亦將開放停車位供市民使用。

上年

澳撚好租翻間酒店房一個半個月啦

過去大陸避難la